利物浦梗王這次叫張震嶽 高普把雲格廢將用神了

轉自新浪
今天淩晨結束的歐冠盃8強的淘汰賽中，利物浦在主場晏菲路出人意料的以3-0擊敗曼城佔得先機。張伯倫扮演著重要的角色，而他這一次又要改名了，這一回他叫「張震嶽」

張伯倫此前從未進入過8強。此次代表利物浦對陣曼城，是他第一次打歐冠盃8強的比賽，而這次「首戰」就為球隊帶來了入球。第21分鐘，在中路得球的張伯倫迎球稍作調整後拔腳怒射，皮球筆直地飛向球門的右上角，門將艾達臣鞭長莫及。此前，張伯倫由於表示自己是紅軍前隊長「謝拉特」的粉絲，所以希望踢中場中路被戲稱為「張誌中」以及「張誌軍」。而這一次他不僅為自己正名，還贏得了一個新的稱號。

在賽季初剛剛代表阿仙奴經歷了打敗後轉投利物浦的張伯倫馬上經歷了曼城的血洗，隨後他被人戲稱為「張無績」。腦洞大開的網民順勢為他打開了名稱庫：

如果在利物浦待到退役，可以叫張獻忠

如果又從利物浦跑路了，可以叫張自忠

如果在利物浦能踢中路了，可以叫張居正

如果能在國家隊穩定主力了，可以叫張國立

如果率領英格蘭出成績了，可以叫張國榮

如果偷師古天奴和法明奴的絕活，可以叫張學友

如果突破瓶頸了，可以叫張學良

如果突破瓶頸成為世界級球星了，可以叫張良

如果從世界級球星再進一步成為球王了，可以叫張亮

如果還是愣頭青一樣的表現，可以叫張智零

不過這一次，張伯倫從哪裡跌倒就從哪裡爬起來。今季曼城在聯賽唯一的一場敗仗就是輸給利物浦，那一場比賽張伯倫發揮堪稱神勇並攻入一球。這一次，又是張伯倫在曼城傷口上撒鹽，在球隊1-0的情況下，將比數優勢擴大。張伯倫看起來就是「藍月亮」曼城的剋星，這一次，他可以叫「張震月」。如果高普賽季首敗曼城的比賽派上張伯倫也許會有不同的結果。

在阿仙奴的雲格麾下，張伯倫出道便打邊路，有些實力，卻遲遲沒有拿出令人驚豔的表現。在今季，由於與雲格的理念不和，張伯倫出走利物浦。執著的張伯倫為了不踢邊路，拒絕了想要他踢邊翼衛的干地的邀請。最終以4000萬英鎊加盟利物浦。而經受了高普的調教與點撥，張伯倫在中場中路的位置上踢得越發出色，雖然偶有失誤，但面對曼城保持著如此上佳的發揮，他足以向世人證明，他能夠踢好這個位置。

今場比賽，「張震月」除了攻入一球全場表現出色。對比《whoscored》曼城大將迪布尼的數據，雙方各射中一次，張伯倫取得一粒入球。張伯倫有4次過人成功，迪布尼則為2次，成功鏟球3次，迪布尼1次，而傳球成功率居然高達90%高於迪布尼的81%。《每日郵報》給他打出了全場最佳的9分並評論他為「絕佳的表演」。

今季兩次面對利物浦，曼城都敗在了張伯倫手裡。而張伯倫用自己的實力讓球迷把調侃的外號真的變成了誇讚的昵稱。如果能夠持續這樣精彩的發揮，相信他可以為自己贏得更多具有美譽的稱號。

（核桃）

**各位連登仔又係時候發揮一下創意

張伯倫此前從未進入過8強。此次代表利物浦對陣曼城，是他第一次打歐冠盃8強的比賽，而這次「首戰」就為球隊帶來了入球。

係都要搵位寸爺爺

啲蝗語稱號懶好笑

下場猁輸3蛋

就叫張如城

踢得像梅西變張家輝

又陰d陰d串爺爺

會員張震嶽召喚

阿迷又贏